\section{Generación automática de objectos}\label{sec:herramienta}

En esta sección describiremos la herramienta implementada y que utilizaremos para obtener los métodos generadores de objectos a partir de una API. 

Para realizar esto, utilizaremos Algoritmos Genéticos que son algoritmos de búsqueda no exhaustivo basado en la idea de hill climbing \cite{Russell:2009}. 
El espacio de búsqueda de este algoritmo esta compuesto de un conjunto muy grande de individuos (posibles soluciones del problema) comúnmente llamados \emph{cromosomas}. Estos cromosomas son representados como vectores donde cada posición se la denomina \emph{gen}. El objetivo del algoritmo es buscar una característica deseada en la población (conjunto de cromosomas). Esta búsqueda siempre es bajo la condición de que el algoritmo mantenga elitismo (guarde siempre al mejor individuo de la población). Para lograr esto se requiere una función de ajuste la cual asigna un valor a cada cromosoma posible. Para más detalles sobre estos algoritmos, recomendamos la lectura de \cite{Goldberg:1989}.

En el caso de nuestro problema, los individuos son representados por los métodos de la API a analizar. Estos cromosomas lo representamos como vectores booleanos, que tendrán tamaño \emph{n} que es el número de métodos de la API. Por ende, la posición \emph{i}-th será verdadera si y solo si el cromosoma contiene el método \emph{i}-th de la API. De esta manera el cromosoma que representa al subconjunto de métodos suficientes y minimales de esta API (ver figura \ref{fig:driver}), sera un vector que tendrá el valor 1 (valor \emph{true}) en la posición 0, 7 y 25.
La función de ajuste de nuestro problema computa la cantidad acotada de objetos que se puede construir usando la combinación de métodos que están presentes en el cromosoma a evaluar. Cuanto más objetos pueda construir un cromosoma, más alto será el número que retorne la función de ajuste. 
Para esto necesitamos un generador exhaustivo limitado para el conjunto de métodos. El límite \emph{k} representa el número máximo de objetos que se pueden crear para cada combinación de rutinas y el número máximo de valores primitivos disponibles (por ejemplo, enteros de 0 a k - 1). Para este propósito, desarrollamos un prototipo que modifica la herramienta Randoop. Primero, se modifico Randoop para que funcione con un conjunto fijo de valores primitivos (enteros de 0 a k - 1). Luego, canonizamos los objetos generados por la ejecución de cada secuencia, y descartamos la secuencia si algún objeto tiene un índice igual o mayor que \emph{k}. Para mas información acerca de la herramienta Randoop, recomendamos leer \cite{Pacheco:2007}.
%. Y ademas, extendimos Randoop con extensiones de campo "globales", y cuando la ejecución de una secuencia termina, todos los valores de campo de los objetos generados por la secuencia se agregan a las extensiones de campo. El resultado de la función de ajuste para cada cromosoma es el numero de valores de campo en las extensiones globales computada por nuestra herramienta.
Para obtener buenos conjuntos de generadores de objetos, realizamos dos mejoras a la función de ajuste, por un lado, cuando hay dos conjuntos suficientes de generadores, siempre se elige el conjunto con menor cantidad de métodos y de esta manera evitamos incorporar métodos superfluos. Por otro lado, aquellos generadores de objectos con más parámetros, o con parámetros más complejos tienen un impacto negativo respecto de los generadores con parámetros más simples.
Luego de esta explicación, la función de ajuste queda definida de la siguiente manera:

\begin{small}
\begin{flalign*}
    f \left( M\right)  = \; & \#cantidadDeObjetos \left(M\right)  +  \\
    &\left( \frac{w_1 * \left(1 - \frac{\#M}{\#MT} \right) + w_{2}  \ast  \left( 1 -  \frac{\left( \#PP \left( M\right) + w_{3}*PR\left( M \right)\right)}{\left( \#PP \left( MT\right) + w_{3}*PR\left( MT\right) \right)}\right) } {w_1 + w_2}\right) 
\end{flalign*}
    \end{small}

Dado un cromosoma, \emph{M} es el conjunto de métodos disponible en dicho individuo y \emph{MT} es el conjunto de métodos que existen en la API. \emph{cantidadDeObjetos} hace referencia a las cantidad de objetos que son generados por la herramienta Randoop personalizada para el enfoque planteado en el trabajo previo. La parte derecha de la sumatoria retorna un valor entre 0 y 1 que permite penalizar a los métodos que generan igual número de extensiones de campo de acuerdo a lo explicado anteriormente. 
En el dividendo de la fórmula general, el primer sumando penaliza los conjuntos que contengan un mayor número de método. Esto lo realiza restándole a 1 el resultado de la división entre el número de métodos en \emph{MT} y el número de métodos en \emph{M}. La constante \emph{w1} permite aumentar/disminuir el peso de este sumando con respecto al otro. En el segundo sumando se penaliza los conjuntos de métodos con parámetros más complejos. Similar a \emph{w1} la constante \emph{w2} sirve para darle más o menos peso a esta suma. \emph{PP()} es el número de parámetros primitivos en los métodos que contiene el subconjunto pasado como parámetro de esta función. Se puede observar que se suma la cantidad de parámetros primitivos en los métodos de \emph{M}. También, cada parámetro de tipo referencia agrega una constante \emph{w3}.
\emph{RP()} es el número de parámetros de tipo referencia que hay en los métodos que contiene el subconjunto pasado como parámetro. Intuitivamente, el lado derecho del sumando computa el radio entre el número de parámetros en \emph{M} (con el peso agregado de los parámetros de referencia) con el numero de parámetros en \emph{MT} (también ponderado). El resultado de todo esto, se resta a 1. Finalmente, dividimos esto entre \emph{w1} $+$ \emph{w2} para obtener el número deseado en el intervalo [0,1].

En la evaluación experimental realizada en el trabajo previo de esta herrramienta, establecimos $w1 = 2, w2 = 1, w3 = 2$. Estos valores fueron lo suficientemente buenos para que nuestro enfoque produjera conjuntos de constructores suficientes y mínimos en todos los casos de estudios de la herramienta.








 